李嘉誠加碼投資抗衰老科技, "超人戰衣" 周凱旋: 有無覺得李生今日好後生？

周凱旋：超人戰衣後年面市 助行動不便老人

香港文匯報訊 (記者 張美婷) 全球人口老化，投資常常早人一步的李嘉誠，亦看準這個商機，昨日表示會加碼投資抗衰老產業。主理超人旗下高科技項目的維港投資負責人周凱旋昨表示，旗下提升老年人活動能力的SuperFlex (超人戰衣) ，料可2019年投入市場，價錢將是所有人都能負擔的；同時，公司擬擴大投資一些與抗衰老有關的項目，包括正與日本公司商談中的產品。

周凱旋昨出席「汕頭大學海洋划艇隊完成創舉」午宴時表示，公司正投資一些與抗衰老有關的項目，旗下「超人戰衣」SuperFlex ，冀於2019年投入市場。她稱，當開啟Superflex的電源後，可將人體70%的重量轉移到衣服上，可幫助一些行動不便的老人，令他們更容易走動。

售價保證普羅大眾能負擔

她表示，現時產品價格未定，不過保證普羅大眾均能負擔，因為「只是李生 (李嘉誠)一個買到就沒有意思。」另外，公司亦將與一間日本公司合作投資抗衰老產品，她不肯透是什麼產品，但就指自己會身體力行先試用。她更說：「有無覺得李生今日好後生？」似是暗示李嘉誠都有使用該產品。

李嘉誠私人投資公司維港投資在去年年底，投資研發「超人戰衣」的初創企業Superflex。Superflex當日宣佈，完成涉及960萬美元（約7,488萬港元）的A輪融資，該輪融資由日本投資者Global Brain領投，維港投資聯同美國天使投資機構Root Ventures，亦以種子資金形式入股。

具超級力量 提高身體機能

Superflex的團隊來自紡織、工業設計、自動機學、生物力學、數據科學領域的專家，共同創造出一款具有「超級力量」的服裝。最初研發目的，是協助士兵提高負重能力，亦助力提高身體機能，後來該項目被單獨獨立出來。

事實上，美國人口調查與統計局（US Census Bureau）2016年3月底公佈的一項研究報告指出，全球人口正以前所未有的速度老化中，據其統計，目前65歲以上人口已佔全球人口的8.5%，已超過6億，但依目前的趨勢來看，到2050年65歲以上的人口將會有16億人，約佔17%。報告指出，全球的平均壽命預估將從2015年的68.6歲，增加到76.2歲，80歲以上的「超高齡人口」也將大幅增加，預估會從2015年的1.265億人增長到4.466億人。

普通成年人著咪

可以24小時工作

古有泰王尋長生藥
今有長江抗衰老

+X會啪完抗衰老藥+著超人戰衣,

係咪仲可以啪啪聲咁扑周嬸???